[
  { "id": "yazisma_dosyalama_q1", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Aşağıdaki seçeneklerden hangisi resmî yazışmanın tanımıdır?", "options": { "A": "Kamu kurum ve kuruluşları ile özel kişiler arasında iletişimi sağlamak amacıyla yazılan yazılardır.", "B": "Kamu kurum ve kuruluşları ile tüzel kişiler arasında iletişimleri sağlamak amacıyla yazılan yazılardır.", "C": "İdarelerin kendi içlerinde, birbirleriyle veya gerçek ya da tüzel kişiler ile iletişim sağlamak amacıyla güvenli elektronik imza kullanarak elektronik ortamda ve zorunlu hallerde veya olağanüstü durumlarda el yazısıyla atılan imza ile fiziksel ortamda yürüttükleri süreçtir.", "D": "Kamu kurum ve kuruluşları arasında sadece elektronik imza kullanarak elektronik ortamda yazılan yazılardır." }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q2", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Belge başlıkları ile ilgili aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?", "options": { "A": "İlk satıra T.C. kısaltması yazılır.", "B": "İkinci satıra kurum ve kuruluşun adı büyük harflerle yazılır.", "C": "Üçüncü satıra ana kuruluşun ve birimin adı ilk harfleri büyük diğerleri küçük harflerle ortalanarak yazılır.", "D": "Başlıkta yer alan bilgiler beş satırı geçemez." }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q3", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Aşağıdaki belge başlıklarından hangisi doğrudur?", "options": { "A": "T.C.\nAdalet Bakanlığı\nCEZA İŞLERİ GENEL MÜDÜRLÜĞÜ", "B": "T.C.\nADALET BAKANLIĞI\nCeza İşleri Genel Müdürlüğü", "C": "T.C.\nADALET BAKANLIĞI\nCEZA İŞLERİ GENEL MÜDÜRLÜĞÜ", "D": "T.C.\nAdalet Bakanlığı\nCeza İşleri Genel Müdürlüğü" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q4", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "“Kamu kurum ve kuruluşlarınca resmi yazışmalar, elektronik ortamda … uygun olarak hazırlanan ve … ile imzalanan belgeler ile yapılır.”\nBu cümlede boş bırakılan yerlere aşağıdaki ifadelerden hangileri gelmelidir?", "options": { "A": "El yazısıyla imzalanan belgelere - güvenli elektronik imza", "B": "Elektronik onaya - aslına uygunluk", "C": "e-Yazışma Teknik Rehberine – güvenli elektronik imza", "D": "DETSİS'de yer alan başlık kayıtlarına - ıslak imza" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q5", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "“İdare içinde birden fazla birimin işbirliği ile hazırlanan ve yetkili makamın imzasına sunulan belgelerde, belgeyi hazırlayan birime ait paraf hiyerarşisinden sonra … seçimi yapılır.”\nBu cümlede boş bırakılan yerlere aşağıdaki ifadelerden hangileri gelmelidir?", "options": { "A": "Paraf", "B": "Kişiye özel", "C": "Koordinasyon", "D": "Acele veya Günlüdür" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q6", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "e-Yazışma Teknik Rehberi hangi kurum tarafından yayımlanır?", "options": { "A": "Hazine ve Maliye Bakanlığı", "B": "Dijital Dönüşüm Ofisi Başkanlığı", "C": "Türk Dil Kurumu Başkanlığı", "D": "Yatırım Ofisi Başkanlığı" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q7", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Resmi yazışmalarda uygulanacak usul ve esaslar açısından üst yazı neyi ifade eder?", "options": { "A": "Belgenin, varsa ek veya ekleri hariç kısmını", "B": "Belgeyi tanımlayan gönderici, konu, tarih, sayı vb. tüm bilgileri", "C": "Belgenin, varsa ek veya ekleri dahil kısmını", "D": "Belgenin ilk sayfasını" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q8", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Aşağıdakilerden hangisi belgenin bölümlerinden değildir?", "options": { "A": "Konu", "B": "Metin", "C": "Kayıt kaşesi", "D": "Ek" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q9", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Belgede “TARİH” bölümü, yazı alanının hangi tarafında ve tarihi ifade eden rakamlar arasına hangi noktalama işareti kullanılarak yer alır?", "options": { "A": "Tarih, “konu”yla aynı satırda olmak üzere, yazı alanının en sağında, rakamlar arasına (/) konularak yer alır.", "B": "Tarih, “sayı”yla aynı satırda olmak üzere, yazı alanının en sağında, rakamlar arasına (-) konularak yer alır.", "C": "Tarih, “sayı”yla aynı satırda olmak üzere, yazı alanının en sağında, rakamlar arasına (/) konularak yer alır.", "D": "Tarih, “sayı”yla aynı satırda olmak üzere, yazı alanının en sağında, rakamlar arasına (.) konularak yer alır." }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "yazisma_dosyalama_q10", "file": "YAZIŞMA - DOSYALAMA USULLERİ SORULARI", "question": "Bir elektronik verinin üretildiği, değiştirildiği, gönderildiği, alındığı ve/veya kaydedildiği zamanın elektronik sertifika hizmet sağlayıcısı tarafından güvenli elektronik imza ile doğrulanan zaman kaydına… denir.\nBu cümlede boş bırakılan yere aşağıdakilerden hangisi gelmelidir?", "options": { "A": "Zaman belgesi", "B": "Zaman damgası", "C": "Elektronik onay", "D": "Zamanlama" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" }
]